新聞透視[粵/普]

7:00PM
新聞透視[粵/普]

俗稱「共享單車」的無樁式自助單車租賃服務，已引入香港兩年，一間公司去年中已結業，一間公司應用程式已下架，另一間近日亦傳出財困。這種營運模式在港是否合適？留下的單車，處理責任誰屬？共享單車在其他地方成功以方便的租賃形式，增加市民以單車代步的意慾，但港府政策方針一直不鼓勵在市區踏單車，令共享單車無法全面成為「駁腳」工具。市區的道路有否空間容納更多單車？政府應如何配合？

推

少d好 次次對頭都驚炒埋黎我貴車

?

有冇講共享單車真正目的係cap水?

未

要開account 要入錢真係有啲麻煩
寧願好似外國咁 可以每次俾錢
執笠都唔洗煩退錢

仲好呀 唔好阻我踩車

你現在觀看緊既係CCTVB
絕口不提點解支那同一時間咁多共享單車公司進入市場爭生意然後呃按金走人

走啦 共享單車

共享單車等於亂拋垃圾